\input{../../../main.tex}
\begin{document}
\setphysstyle{ЛФШ 2022}{Волны 1}{11 класс}
\task{Докажите, что $\vec{a}\times(\vec{b}\times\vec{c})=\vec{b}(\vec{a}\cdot\vec{c})-\vec{c}(\vec{a}\cdot{b})$}
\task{В однородной упругой среде установилась плоская стоячая волна $\xi=acos(kx)cos(\omega t)$ . Изобразите графики зависимостей от $x$ величин $\xi$ и $\frac{\partial\xi}{\partial x}$ в моменты $t=0$ и $t=\frac{T}{2}$, где $T$ - период колебаний.}
\task{Стальная струна длины $l=100 $ см и диаметра $d=0.5 $ мм дает основной тон частоты $\nu=256$ Гц. Найдите силу её натяжения. }

\task{Найдите скорость распространения монохроматической электромагнитной волны в диэлектрике с диэлектрической проницаемостью $\epsilon$. Считайте $\mu=1$.}

\end{document}